新居屋首日申請 收2700表創新高

星島日報

【星島日報報道】新一期房委會居屋項目啟德啟朗苑、長沙灣凱樂苑及東涌裕泰苑四千四百三十一個單位，以及新一期「白居二」名額，昨起正式接受申請。首日單計樂富房委會客務中心，就收到二千七百份居屋及一千份「白居二」申請，創下自一四年復售居屋後首日收表最多的紀錄。昨日的房委會客務中心由早到晚都人頭湧湧，不少市民都要經職員提醒，才沒有將兩份表格投錯收件箱。
今期四千多個居屋單位，有近七成都位於長沙灣及啟德的市區地段，亦有個別單位更可預期於本年內入伙，以上賣點令今期居屋成為市民焦點。房委會指，自派表首日至昨天，已派出超過四萬四千份綠表及五萬三千份白表表格。而截止昨日下午五時，單計在樂富客務中心，就收到二千七百份居屋及一千份「白居二」申請表格
翻查資料，去年二千多個單位，收表首日只收到一千八百份表格，今期首日的收表數量較去年高出五成。單以數量計算，已打破自一四年復售居屋後，首日收表的最高紀錄，屬反應最踴躍的其中一次。昨日的樂富房委會客務中心，整日都人頭湧湧，詢問處亦有長長的人龍，查詢表格是否已妥善填好。由於今次同時供市民申請居屋及「白居二」，現場分別設兩個收集箱收表。不時有市民要經在場職員提醒，才不致誤投文件。今期資助房屋申請，將於四月十一日晚上七時截止